---
title: "Обновлён план выпуска 2.8"
date: "2010-06-24"
---

Мартин Нордхольц снова пересмотрел сроки готовности версии 2.8. По новой оценке срок выпуска смещается на месяц вперед. Это значит, что при сохранении существующего положения дел новая стабильная версия выйдет в конце декабря этого года. Здесь есть положительные и отрицательные моменты.

С одной стороны, работа над новым инструментом ввода текста практически завершена. Остаётся лишь добавить выбор цвета для выделенных букв (этим займётся Барак Иткин) и утвердить новый интерфейс. Кроме того, сделана приличная часть работы по реализации опционального однооконного интерфейса.

С другой стороны, реализацию некоторых запланированных функций пришлось отложить. Среди них интеграция проекта GSoC прошлого года по улучшению выделения на переднем плане (SIOX) и доработка векторных слоёв. Это связано с тем, что некоторые участники команды не могут уделять проекту столько же времени, сколько и раньше.

В то же время обновлённый план пока что не учитывает текущие проекты Google Summer of Code, результат как минимум двух из которых — отрисовки параметров инструментов на холсте и нового инструмента выборочной трансформации — должен появиться в 2.8 или 2.10. Существующий приблизительный план на 2.10 изменений не претерпел.

Следите за новостями.
